一. 单选题（9 questions）
1
【Single Choice】毛泽东在《〈共产党人〉发刊词》一文中,总结了中国革命两次胜利和两次失败的经验教训,揭示了中国革命发展的客观规律,归纳了党在中国革命中战胜敌人的三个主要的法宝是( )
A、
理论联系实际、密切联系群众、自我批评
B、
武装斗争、土地革命、根据地建设
C、
实事求是、群众路线、独立自主
D、
统一战线、武装斗争、党的建设


Right answer：D

2
【Single Choice】中国新民主主义革命的指导思想是( )。
A、
马克思主义
B、
西方资产阶级民主主义
C、
新三民主义
D、
三大政策


Right answer：A

3
【Single Choice】近代中国的社会性质是 ( )
A、
封建社会主义社会
B、
半殖民地半封建社会
C、
资本主义社会
D、
前资本主义社会


Right answer：B

4
【Single Choice】中国革命最基本的动力是( )
A、
城市小资产阶级
B、
农民阶级
C、
无产阶级
D、
民族资产阶级


Right answer：C

5
【Single Choice】区别新旧两种不同范畴的民主主义革命,其根本的标志是( )
A、
革命的前途不同
B、
革命的领导权掌握在哪个阶级手里
C、
革命的指导思想不同
D、
革命的对象不同


Right answer：B

6
【Single Choice】新民主主义国家的国体是( )
A、
各革命阶级联合专政
B、
地方自治
C、
资产阶级专政
D、
无产阶级专政


Right answer：A

7
【Single Choice】新民主主义经济纲领中极具特色的一项内容是( )
A、
没收官僚资本主义的垄断资本归新民主主义的国家所有
B、
保护民族工商业
C、
发展资本主义
D、
没收封建阶级的土地归农民所有


Right answer：B

8
【Single Choice】毛泽东首次在下列哪一部文献中提出了“新民主主义革命”科学概念( )
A、
《新民主主义论》
B、
《中国革命与中国共产党》
C、
《中国红色政权为什么能够存在》
D、
《中国社会各阶级分析》


Right answer：B

9
【Single Choice】中国共产党领导的人民军队的唯一宗旨是( )
A、
军民一致、军政一致、官兵一致
B、
坚持党对军队的绝对领导
C、
打仗、筹款、做群众工作
D、
全心全意为人民服务


Right answer：D

二. 多选题（6 questions）
10
【Multiple Choice】新民主主义革命属于 ( )
A、
资产阶级民主革命
B、
无产阶级社会主义革命性质
C、
世界资产阶级革命范畴
D、
世界无产阶级社会主义革命的一部分


Right answer：AD

11
【Multiple Choice】新民主主义革命的动力包括 ( )
A、
民族资产阶级
B、
城市小资产阶级
C、
农民阶级
D、
无产阶级


Right answer：ABCD

12
【Multiple Choice】新民主主义革命的对象是( )
A、
民族资产阶级
B、
官僚资本主义
C、
帝国主义
D、
封建主义


Right answer：BCD

13
【Multiple Choice】近代中国社会的阶级结构是“两头小中间大”,那么“两头”是指( )
A、
城市小资产阶级
B、
地主大资产阶级
C、
无产阶级
D、
农民阶级


Right answer：BC

14
【Multiple Choice】毛泽东指出,无产阶级要实现对同盟者的领导必须具备的条件有 ( )
A、
对被领导者给以物质福利,至少不损害其利益,同时对被领导者给予政治教育
B、
坚持发展进步势力、争取中间势力、孤立顽固势力的方针
C、
坚持独立自主的原则,对同盟者实行又联合又斗争的政策
D、
率领被领导者(同盟者)向着共同敌人作坚决的斗争,并取得胜利


Right answer：AD

15
【Multiple Choice】关于近代中国半殖民地半封建社会的主要矛盾,下列说法正确的是 ( )
A、
帝国主义和中华民族的矛盾又是各种矛盾中最主要的矛盾
B、
资产阶级与农民阶级的矛盾
C、
帝国主义和中华民族的矛盾
D、
封建主义和人民大众的矛盾


Right answer：ACD