一. 单选题（10 questions）
1
【Single Choice】毛泽东思想形成和发展的时代条件是( )
A、
俄国十月革命开辟了世界无产阶级社会主义革命的新时代
B、
1919年以后中国革命进入新民主主义革命时期
C、
1840年以后中国成为一个半殖民地半封建的社会
D、
1927年以后中国共产党独立担负起领导中国革命的重任


Right answer：A

2
【Single Choice】把毛泽东思想确立为党的指导思想是在( )
A、
遵义会议
B、
瓦窑堡会议
C、
六届七中全会
D、
中共七大


Right answer：D

3
【Single Choice】马克思主义中国化第一次历史性飞跃的理论成果是( )
A、
邓小平理论
B、
习近平新时代中国特色社会主义思想
C、
新三民主义
D、
毛泽东思想


Right answer：D

4
【Single Choice】毛泽东思想完备成熟的标志是( )
A、
农村包围城市的革命道路理论的形成
B、
新民主主义革命理论的完整形成
C、
哲学体系的建构
D、
政策和策略的理论


Right answer：B

5
【Single Choice】不属于中国共产党在中国革命中战胜敌人的主要法宝的是( )
A、
党的建设
B、
统一战线
C、
武装斗争
D、
实事求是


Right answer：D

6
【Single Choice】毛泽东思想形成的标志是( )
A、
提出了人民民主专政、社会主义改造和建设理论
B、
提出了系统的新民主主义革命理论
C、
提出了农村包围城市、武装夺取政权的革命新道路理论
D、
提出了新民主主义革命的基本思想


Right answer：C

7
【Single Choice】毛泽东思想形成和发展的实践基础是( )
A、
马克思列宁主义在中国的传播
B、
中国工人运动的发展
C、
20世纪前中期中国政局的变动
D、
中国共产党领导人民进行革命和建设的成功实践


Right answer：D

8
【Single Choice】中国共产党区别于其他一切政党的根本标志( )。
A、
把共产主义作为最终目标
B、
把公有制作为社会目标
C、
坚持理论联系实际的优良作风
D、
把为人民服务作为自己的最高原则


Right answer：D

9
【Single Choice】不论过去、现在和将来,( )都是我们党的生命线和根本工作路线。
A、
统一战线
B、
实事求是
C、
独立自主
D、
群众路线


Right answer：D

10
【Single Choice】在中国共产党的历史上,( )第一个明确提出了“马克思主义中国化”的科学命题和重大任务,深刻论证了马克思主义中国化的必要性和极端重要性。
A、
毛泽东
B、
陈独秀
C、
李大钊
D、
刘少奇


Right answer：A

二. 多选题（5 questions）
11
【Multiple Choice】在中国共产党初创时期,集中体现我党把马列主义和中国实际相结合的最初成果是( )
A、
《反对本本主义》
B、
《湖南农民运动考察报告》
C、
《中国社会各阶级的分析》
D、
《星星之火,可以燎原》


Right answer：BC

12
【Multiple Choice】贯穿于毛泽东思想的活的灵魂是( )
A、
实事求是
B、
群众路线
C、
自力更生
D、
独立自主


Right answer：ABD

13
【Multiple Choice】毛泽东思想作为马克思主义中国化第一个理论成果,它是( )。
A、
被实践证明是正确的中国革命和建设的理论原则和经验总结
B、
马克思列宁主义在中国的发展和运用
C、
是毛泽东一生思想与实践的完整体现
D、
中国共产党集体智慧的结晶


Right answer：ABD

14
【Multiple Choice】关于群众路线,下列说法正确的是( )
A、
坚持群众路线,就要坚持全心全意为人民服务的根本宗旨。
B、
是我们党的生命线和根本工作路线,是我们党永葆青春活力和战斗力的重要传家宝。
C、
本质上体现的是马克思主义关于人民群众是历史的创造者这一基本原理。
D、
是一切为了群众,一切依靠群众,从群众中来,到群众中去,把党的正确主张变成群众的自觉行动。


Right answer：ABCD

15
【Multiple Choice】毛泽东思想的历史地位和指导作用主要表现在( )
A、
中国革命和建设的科学指南
B、
中国特色社会主义理论体系的开篇之作
C、
马克思主义中国化的第一个重大理论成果
D、
中国共产党和中国人民宝贵的精神财富


Right answer：ACD