一. 多选题（5 questions）
1
【Multiple Choice】科学发展观最鲜明的精神实质是( )
A、
解放思想
B、
与时俱进
C、
求真务实
D、
实事求是


Right answer：ABCD

2
【Multiple Choice】党的十六届三中全会提出要做好这几个方面的统筹( )
A、
统筹经济社会发展
B、
统筹城乡发展
C、
统筹人与自然和谐发展
D、
统筹区域发展


Right answer：ABCD

3
【Multiple Choice】坚持以人为本的根本含义主要有( )
A、
坚持尊重社会发展规律与尊重人民历史主体地位的一致性
B、
坚持为崇高理想奋斗与为最广大人民谋利益的一致性
C、
坚持发展为了人民、发展依靠人民、发展成果由人民共享
D、
坚持全心全意为人民服务,始终把最广大人民的根本利益作为党和国家工作的根本出发点和落脚点


Right answer：ABCD

4
【Multiple Choice】下列属于构建社会主义和谐社会的总要求内容的是( )
A、
民主法治
B、
公平正义
C、
诚信友爱
D、
充满活力


Right answer：ABCD

5
【Multiple Choice】社会主义核心价值体系的基本内容是( )
A、
以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神统
B、
中国共产党的领导
C、
社会主义荣辱观
D、
中国特色社会主义共同理想


Right answer：ACD

二. 单选题（10 questions）
6
【Single Choice】科学发展观,基本要求是( )
A、
统筹兼顾
B、
全面协调可持续
C、
以人为本
D、
发展


Right answer：B

7
【Single Choice】科学发展观强调,( )是党执政后的一项根本建设
A、
党要管党
B、
执政能力建设
C、
传统文化建设
D、
以法行政建设


Right answer：B

8
【Single Choice】科学发展观,根本方法是( )
A、
统筹兼顾
B、
发展
C、
全面协调可持续
D、
以人为本


Right answer：A

9
【Single Choice】以党的( )为标志,科学发展观进一步走向成熟。
A、
十六届三中全
B、
十六届四中全会
C、
十六届五中全会
D、
十七大


Right answer：D

10
【Single Choice】( )是我国社会主义文化的引领和主导。
A、
党的领导
B、
“三个代表”重要思想
C、
科学发展观
D、
社会主义核心价值体系


Right answer：D

11
【Single Choice】科学发展观,核心立场是( )
A、
全面协调可持续
B、
发展
C、
以人为本
D、
统筹兼顾


Right answer：C

12
【Single Choice】科学发展观强调, ( )实质上就是要建设以资源环境承载力为基础、以自然规律为准则、以可持续发展为目标的资源节约型、环境友好型社会。
A、
建设生态文明
B、
建设民主政治
C、
建设和谐社会
D、
建设文化强国


Right answer：A

13
【Single Choice】党的文件中第一次提出科学发展观是在( )
A、
2004年3月,胡锦涛在中央人口资源环境座谈会上发表重要讲话
B、
党的十六届四中全会通过的《中共中央关于加强党的执政能力建设的决定》
C、
党的十六届三中全会通过的《中共中央关于完善社会主义市场经济体制若干问题的决定》
D、
党的十六届五中全会通过的《中共中央关于制定国民经济和社会发展第十一个五年规划的建议》


Right answer：C

14
【Single Choice】科学发展观强调,社会主义民主政治的本质和核心是( )。
A、
无产阶级专政
B、
以法治国
C、
党的领导
D、
人民当家作主


Right answer：D

15
【Single Choice】( )是科学发展观的第一要义。
A、
全面协调可持续
B、
以人为本
C、
推动经济社会发展
D、
统筹兼顾


Right answer：C