一. 多选题（6 questions）
1
【Multiple Choice】邓小平指出,社会主义的本质是( )
A、
解放生产力,发展生产力
B、
最终达到共同富裕
C、
以经济建设为中心
D、
消灭剥削,消除两极分化


Right answer：ABD

2
【Multiple Choice】社会主义市场经济理论的要点有( )
A、
计划经济和市场经济不是划分社会制度的标志,计划经济不等于社会主义,市场经济也不等于资本主义
B、
计划和市场都是经济手段,对经济活动的调节各有优势和长处,社会主义实行市场经济要把两者结合起来
C、
市场经济作为资源配置的一种方式本身不具有制度属性,可以和不同的社会制度结合,从而表现出不同的性质。
D、
社会主义社会市场经济更强调宏观调控的作用


Right answer：ABC

3
【Multiple Choice】1978年12月召开的党的十一届三中全会,做出了以下重大决策( )
A、
确定把全党工作的着重点转移到社会主义现代化建设上来
B、
实行改革开放
C、
重新确立了解放思想、实事求是的思想路线
D、
停止使用“以阶级斗争为纲”的错误提法


Right answer：ABCD

4
【Multiple Choice】社会主义初级阶段的论断包括两层含义( )
A、
初级阶段是任何国家走向社会主义、共产主义都必须经历的阶段
B、
我国的社会主义社会还处在不发达的阶段,必须正视而不能超越初级阶段
C、
我国已经进入社会主义社会,必须坚持而不能离开社会主义
D、
初级阶段是中国特有的国情所必须经历的一个阶段


Right answer：BC

5
【Multiple Choice】党的优良作风传统有( )
A、
理论联系实际
B、
全心全意为人民服务
C、
批评与自我批评
D、
密切联系群众


Right answer：ACD

6
【Multiple Choice】邓小平反复强调并作为我国立国之本的四项基本原则是( )
A、
坚持改革开放
B、
坚持中国共产党的领导
C、
坚持社会主义基本制度
D、
坚持以马克思列宁主义、毛泽东思想为指导
E、
坚持人民民主专政


Right answer：BCDE

二. 单选题（9 questions）
7
【Single Choice】社会主义的根本任务是( )。
A、
全面建成小康社会
B、
以经济建设为中心
C、
发展生产力
D、
走向共同富裕


Right answer：C

8
【Single Choice】( )成为时代主题是邓小平理论形成的时代背景。
A、
结束文革
B、
和平与发展
C、
改革与开放
D、
革命与战争


Right answer：B

9
【Single Choice】1997年召开的党的( )正式提出“邓小平理论”这一概念,并深刻阐述了其的历史地位和指导意义。
A、
十五大
B、
十二大
C、
十三大
D、
十四大


Right answer：A

10
【Single Choice】邓小平首次明确指出:“把马克思主义的普遍真理同我国的具体实际结合起来,走自己的道路,建设有中国特色的社会主义,这就是我们总结长期历史经验得出的基本结论”,是在党的( )。
A、
十一届三中全会
B、
十三大开幕词中
C、
十二大开幕词中
D、
十四大开幕词中


Right answer：C

11
【Single Choice】( )基于对中国国情的准确把握,揭示了当代中国的历史方位,是建设中国特色社会主义的总依据。
A、
社会主义初级阶段论
B、
四项基本原则
C、
党在初经阶段的基本路线
D、
以经济建设为中心论


Right answer：A

12
【Single Choice】邓小平在领导改革开放和现代化建设这一新的革命过程中,不断提出和反复思考的首要的基本的理论问题是( )。
A、
如何两手抓,两手都要硬
B、
什么是社会主义、怎样建设社会主义
C、
如何进行改革开放
D、
如何坚持中国特色社会主义道路


Right answer：B

13
【Single Choice】1978年12月召开的党的( ),重新确立了解放思想、实事求是的思想路线,停止使用“以阶级斗争为纲”的错误提法,确定把全党工作的着重点转移到社会主义现代化建设上来。
A、
十一届三中全会
B、
十二大
C、
十一届二中全会
D、
十一届四中全会


Right answer：A

14
【Single Choice】( )是中国共产党的思想路线。
A、
以经济建设为中心
B、
坚持四项基本原则
C、
坚持马克思列宁主义毛泽东思想
D、
解放思想,实事求是


Right answer：D

15
【Single Choice】第一次系统论述社会主义初级阶段理论的我党会议是,( )。
A、
十三大
B、
十二大
C、
十五大
D、
十四大


Right answer：A